%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% LaTeX book template                           %%
%% Author:  Amber Jain (http://amberj.devio.us/) %%
%% License: ISC license                          %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Copyright © 2016 mid <khantaena@gmail.com>                            %%
%% This work is free. You can redistribute it and/or modify it under the %%
%% terms of the Do What The Fuck You Want To Public License, Version 2,  %%
%% as published by Sam Hocevar. See the COPYING file for more details.   %%
%%																		 %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[a4paper,11pt]{book}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}
\usepackage{xparse}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{longtable}
\usepackage{listings}
\usepackage{sidecap}
\usepackage[annataritalic]{tengwarscript}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{multirow}
\usepackage{pifont}
\usepackage{enumitem}
\setlist[enumerate]{itemsep=0mm}
\usepackage{harmony}
%\usepackage{polyglossia}
%\setmainlanguage{thai}

\lstset{basicstyle=\ttfamily\tiny,
  showstringspaces=false,
  commentstyle=\color{red},
  keywordstyle=\color{blue},
  frame=single,
  breaklines=true,
  postbreak=\raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\color{red}\hookrightarrow\space}}
}

\lstdefinestyle{batch}{
    language={[WinXP]command.com},
    commentstyle=\color{bat-comm},
    keywordstyle=\color{bat-kw},
    keywords=[2]{@},
    keywords=[3]{\%1,\%~2,\%3,\%4, \%params\%, \%url\%, \%redirect\%},
    keywords=[4]{curl},
    keywordstyle=[2]\color{bat-at},
    keywordstyle=[3]\color{bat-str},
    keywordstyle=[4]\color{bat-cmd} 
}

\renewcommand{\lstlistingname}{โค๊ด}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{List of \lstlistingname s}
\renewcommand{\figurename}{ภาพที่}
\renewcommand{\tablename}{ตารางที่}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Privacy Control                               %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{blindtext}
%\usepackage{draftwatermark}
%\SetWatermarkText{V0.1B}
%\SetWatermarkScale{0.3}
%\SetWatermarkColor[rgb]{0.7,0,0}

\usetikzlibrary{ "arrows", "automata", "backgrounds", "calendar", "chains", "matrix", "mindmap", "patterns", "petri", "shadows", "shapes.geometric", "shapes.misc", "spy", "trees",''3d'',''shapes''}
\usepackage{lipsum}%% a garbage package you don't need except to create examples.
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{datetime}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage[cmex10]{amsmath}
\interdisplaylinepenalty=2500
\pagestyle{fancy}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Source: http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Hyperlinks %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
%%\usepackage[english]{babel}
\usepackage{nameref}
\usepackage{verbatim}

\usepackage[acronym,toc,smallcaps]{glossaries}
\usepackage[xindy]{imakeidx}
\makeindex

\usepackage{listings}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 'dedication' environment: To add a dedication paragraph at the start of book %
% Source: http://www.tug.org/pipermail/texhax/2010-June/015184.html            %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newenvironment{dedication}
{
   \cleardoublepage
   \thispagestyle{empty}
   \vspace*{\stretch{1}}
   \hfill\begin{minipage}[t]{0.66\textwidth}
   \raggedright
}
{
   \end{minipage}
   \vspace*{\stretch{3}}
   \clearpage
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Chapter quote at the start of chapter        %
% Source: http://tex.stackexchange.com/a/53380 %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\makeatletter
\renewcommand{\@chapapp}{}% Not necessary...
\newenvironment{chapquote}[2][2em]
  {\setlength{\@tempdima}{#1}%
   \def\chapquote@author{#2}%
   \parshape 1 \@tempdima \dimexpr\textwidth-2\@tempdima\relax%
   \itshape}
  {\par\normalfont\hfill--\ \chapquote@author\hspace*{\@tempdima}\par\bigskip}
\makeatother

\usepackage{xltxtra}
\XeTeXlinebreaklocale "th"
% \setmainfont[Ligatures=TeX,Scale=1.1]{TH SarabunPSK}
% \setmainfont[Ligatures=TeX,Scale=1.1]{TH Chakra Petch}
%\setmainfont[Ligatures=TeX,Scale=1.15]{DilleniaUPC}
\setmainfont[Ligatures=TeX,Scale=1.2]{Angsima}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% First page of book which contains 'stuff' like: %
%  - Book title, subtitle                         %
%  - Book author name                             %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Book's title and subtitle
\title{\Large \textbf{คู่มือพัฒนา ใช้งาน และแก้ปัญหา MZD Connect V0.3} \\  \normalsize จากประสบการณ์ผู้ใช้}
% Author
\author{\textsc{mid} \\ https://github.com/khantaena}

\begin{document}

\frontmatter
\maketitle

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Add a dedication paragraph to dedicate your book to someone %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{dedication}
ขอบคุณทุกท่าน
    
\end{dedication}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Auto-generated table of contents, list of figures and list of tables %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables

\mainmatter

%%%%%%%%%%%
% Preface %
%%%%%%%%%%%
\chapter*{Executive Summary}
\color{red} สถานะเอกสารนี้เป็นฉบับที่ร่างหัวข้อและคำสำคัญบางส่วน ไม่ได้เรียบเรียงเพื่อจุดประสงค์ให้ผู้อ่านเข้าใจ(ในเวลานี้) แต่เพื่ออยู่ในขั้นตอนสรุปหัวข้อสำคัญให้ผู้เขียนเรียบเรียงจดจำได้ง่าย ดังนั้นอาจจะจับประเด็นได้บางส่วนไม่เหมาะกับผู้เริ่มต้น
\color{black}

เริ่มจากแนวคิดอยากได้คู่มือใช้งานที่เกิดจากบันทึกถามตอบในคลับ mazda2thailand.com และ mazda3revolution.com ต่อมากลายเป็น\textit{คู่มือพัฒนาใช้งานและแก้ปัญหา MZD Connect} จากที่สังเกต AIO เป็นการพัฒนาของผู้ใช้รถซึ่งบางคนไม่ได้ทำงานโปรแกรมเมอร์ จึงคิดว่าถ้ามีคู่มือพัฒนาร่วมด้วยเราน่าจะมีผู้ใช้ทักษะสูงที่เขียนแอพใช้เองมากขึ้น ผู้เขียนมีความยินดีอย่างยิ่งหากมีผู้ต้องการแบ่งปันประสบการณ์ร่วมกัน หรือหากประสงค์เป็นผู้แต่งเดี่ยวโดยใช้เนื้อหาในเอกสารนี้ ท่านสามารถใช้ได้โดยไม่มีค่าใช้จ่าย รวมถึงเปลี่ยนชื่อผู้แต่งได้โดยไม่ต้องขออนุญาต

\section{Term of Use}
ลิขสิทธิ์บทความ : WTFPLv2 http://www.wtfpl.net/ \\
ข้อความ/รูปภาพที่ผู้เขียนเขียนและถ่ายด้วยตนเอง ท่านจะนำไปคัดลอกดัดแปลงแก้ไขเพื่อการค้าหรือเพื่อการใดๆ ทำได้ตามใจท่านโดยไม่ต้องขออนุญาต นอกเหนือจากที่ผู้เขียนทำขึ้นเองขอให้ยึดตามลิขสิทธิ์ที่กำหนดโดยเจ้าของต้นฉบับซึ่งผู้เขียนจะพยายามระบุที่มาให้ชัดเจนเท่าที่มีข้อมูล

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=1in]{images/logo-220x1601.png}
\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%
% NEW CHAPTER! %
%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Introduction}\label{Introduction}
หนังสือนี้มีเพื่ออธิบายวิธีแก้ปัญหา MZD Connect ด้วยตนเอง หวังว่าคงช่วยบรรเทาความกังวลของผู้ใช้ที่ประสบปัญหาได้บ้าง และหวังว่าจะเป็นประโยชน์ต่อศูนย์บริการบางแห่ง ผู้เขียนยังเชื่อว่าปัญหาเหล่านี้ศูนย์บริการแก้ไขได้ แต่อาจมีบางศูนย์บริการแจ้งว่าซ่อมไม่ได้จากสาเหตุจำเป็นบางประการ อย่างไรก็ตามผู้เขียนออกแรงเขียนคู่มือนี้แล้วถ้าศูนย์บริการใดที่ได้ใช้ประโยชน์ก็คิดค่าแรงกับพวกเราถูกลงหน่อยนะครับ 

เพื่อสนับสนุนความตั้งใจที่จะทำให้เป็นระบบที่ไม่ตกรุ่น "a system that never becomes obsolete" เป็นจริงได้ ผู้เขียนจะเป็นส่วนหนึ่งในการพัฒนาซอฟต์แวร์และเขียนคู่มือไปด้วยกัน พร้อมกันนี้ได้ตรวจสอบเพื่อให้แน่ใจว่าซอฟต์แวร์หรือบทความนี้ไม่ละเมิดกฎหมายในประเทศและกฎหมายสากล การพัฒนานี้มีเจตนาเพื่อใช้กับรถตนเองและใช้ในการพัฒนาตนเอง ไม่ได้กระทำเพื่อหวังผลทางธุรกิจ ผู้พัฒนาไม่เชื่อว่าการเผยแพร่ซอฟต์แวร์จะทำให้ยอดจำหน่ายรถลดลง ผู้พัฒนาข้าใจว่า การเพิ่มคุณสมบัติซอตฟ์แวร์เข้าข่ายการใช้โดยเป็นธรรม(Fair Use) ตราบเท่าที่ไม่แสวงหากำไรจากซอฟต์แวร์หรือบทความนี้ หนังสือหลายเล่มพยายามอธิบายหลักการซึ่งไม่ได้ระบุข้อจำเพาะเช่น หมายเลขชิป เวอร์ชั่นระบบปฏิบัติการ สาเหตุคาดว่าเพื่อให้หนังสือยังคงใช้อ้างอิงได้ในอนาคต อันเนื่องจากข้อมูลจำเพาะเปลี่ยนแปลงได้ในอนาคตเช่นเปลี่ยนรุ่นหน่วยประมวลผลเป็นต้น แต่หนังสือเล่มนี้จะระบุอุปกรณ์ให้ชัดเจนที่สุดเท่าที่เป็นได้ เพื่อให้นำไปใช้ได้จริง ผู้เขียนเลือกบันทึกใน github.com/khantaena/mzdbook เป็นวิธีปรับปรุงหนังสือให้ทันสมัยแทนการเขียนอธิบายเชิงหลักการ

\section{Connectivity Master Unit}
ต้นปี 2014 \cite{mazda3revolution:pop} พบการใช้ open source ในเอกสาร disclaimers เอกสารระบุรายการซอฟต์แวร์ซึ่งรันได้กับระบบปฏิบัติการลินุกซ์ ในครั้งนั้นทดลองกับเฟิร์มแวร์เวอร์ชั่น 20.00.007 ต่อมาจึงมีการพัฒนาถึงปัจจุบัน

Connectivity Master Unit (CMU) ทำหน้าที่ควบคุมการทำงานระบบ infotainment ภาพผังการเชื่อมระหว่างอุปกรณ์ที่~\ref{System Architecture} \cite{DevCONNECT} เสนอลักษณะการเชื่อมอุปกรณ์ภายใน รายการข้อมูลฮาร์ดแวร์สำหรับนักพัฒนาระบุในตาราง\ref{Hardware Specification} รันบนระบบปฏิบัติการลินุกซ์ที่พัฒนาเพื่อทำงานเฉพาะงาน

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{|c|l|l|}
\hline
\textbf{Hardware} & \textbf{Specification} &\textbf{Description}  \\ \hline
SoC  & ARM Coretex-A9   & FreeScale i.MX6q\\ 
VIP  & Interface between CMU and Vehicle system &      \\ 
Boot RAM & CMU Startup 16MB & 	 \\
DRAM & CMU Acting : 1GB & 	 \\
NVRAM & CMU Sleep : 1GB & 	 \\
Flash & Language data : 4GB &  \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Hardware Specification}
\label{Hardware Specification}
\end{table}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=4in]{images/cmu.eps}
\caption{System Architecture}
\label{System Architecture}
\end{figure}

\subsection{Tips}
คีย์่ลัดอยู่ในตาราง~\ref{Key Shortcuts}
\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{|c|l|l|}
\hline
\textbf{Name} & \textbf{Procedure} &\textbf{Timeout}  \\ \hline
Reset CMU & Mute + NAV  & 10 sec              \\ 
Benchmark  & Music(\AAcht ) + Back &      ?      \\ 
Bookmark? & Music(\AAcht ) + NAV & ?	 \\
Screenshot & Back + Favorites($\bigstar$) & ?	 \\
Dialog & Music(\AAcht ) + Favorites($\bigstar$)+ Mute & 2 sec	 \\
JCI Developer & Dialog $\rightarrow$ Press DEL & 20 sec \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Key Shortcuts}
\label{Key Shortcuts}
\end{table}

\subsection{GPIO in Linux}
\cite{diorcety} รวบรวม GPIO ในตารางที่~\ref{GPIOs available to Linux}
\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{|c|l|p{8cm}|}
\hline
\textbf{Name} & \textbf{Direction} &\textbf{Description}  \\ \hline
ACC\_Sense & Input  & 1=ACC mode or car running, 0=after shutdown               \\ 
CAN Inhibit Sense  & input &            \\ 
CAN\_Day\_Mode & input & 1=day mode (headlights/parking lights off), 0=night mode (lights on)	 \\
CAN\_Ignition\_Status & input &0=off, 1=on (during reverse, for example) 	 \\
Camera Select & input & 	 \\
Commander Detect & input & 	 \\
DI\_LVDS\_INT & input & 	 \\
DO\_CAM\_PWR\_EN & output & 	 \\
DO\_MAP\_BOOT\_FAIL	 & output & 	 \\
DO\_MIC\_PWR\_EN & output & 	 \\
DO\_RS485\_BUF\_EN & output & 	 \\
DO\_TP1027 & output & 	 \\
DO\_TP1029 & output & 	 \\
DO\_TP1053 & output & 	 \\
DO\_TP1054 & output & 	 \\
DO\_TP1056 & output & 	 \\
DO\_TP1057 & output & 	 \\
DO\_USB\_PWR\_EN & output & 	 \\
Debug LED	 & output & 	 \\
Emergency & output & 	 \\
GPS Reset	 & output & 	 \\
GPS Wakeup	 & output & 	 \\
LVDS\_Line Fault	 & output & 	 \\
MAP\_Normal\_Mode	 & output & 	 \\
MAP\_Powerdown\_Ready & output & 	 \\
Mic Power Good & input & 	 \\
Mic. Sense & input & 	 \\
NFC IRQ	 & input & 	 \\
NFC Reset	 & output & 	 \\
Parking Brake	 & input & (engaging/disengaging parking brake on automatic transmission Mazda3 has no effect)	 \\
Power Hold	 & output & 	 \\
Reset & output & 	 \\
Reset VIP & output & 	 \\
Reverse & input & 1=NOT in reverse gear, 0=in reverse gear\\
Safe\_Shutdown & input & 	 \\
TNS Illumination	 & input & 	 \\
TV Detect	 & input & 	 \\
USB Power Good	 & input & 	 \\
Watchdog Disable & output & 1=disable hardware watchdog	 \\
Watchdog Interrupt & output & "ping" watchdog by writing 1, delay 300us, then writing 0 - must be pinged once every "n" seconds (5?) while hardware watchdog is enabled
\\
\hline
\end{tabular}
\caption{GPIOs available to Linux}
\label{GPIOs available to Linux}
\end{table}

\subsection{Infotainment Diagnostics Menu}
\cite{WandererTJ} รวบรวมรายการรหัสควบคุม JCI เมื่ออยู่ในโหลด Diagnostics

\section{เครื่องมือช่วยแก้ปัญหา}
หัวข้อนี้แนะนำวิธีใช้ซอฟต์แวร์สำหรับสั่งการ CMU หน้าที่ซอฟต์แวร์คือใช้ส่งคำสั่งควบคุมและใช้รับส่งไฟล์ ทำได้ 3ช่องทาง USB, SSH(Secure Shell) และ Serial Console 
\subsection{Windows}
ระบบปฏิบัติการวินโดว์ไม่มี SSH มาพร้อมกับระบบปฏิบัติการจึงต้องติดตั้งซอฟต์แวร์เพิ่ม ซอฟต์แวร์ที่แจกจ่ายฟรีที่ขอแนะนำชื่อ PuTTY และ WinSCP ใช้สำหรับส่งคำสั่งควบคุม และใช้สำหรับรับส่งไฟล์ตามลำดับ
\begin{figure}
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
\includegraphics[width=2.5in]{images/device.PNG}
\caption{ตรวจเลขพอร์ต}
\label{serial:ตรวจเลขพอร์ต}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
\includegraphics[width=2in]{images/putty-serial-1.PNG}
\caption{การเซต PuTTY}
\label{serial:การเซต PuTTY connectio}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
\includegraphics[width=2in]{images/putty-serial-2.PNG}
\caption{การเซต PuTTY}
\label{serial:การเซต PuTTY Session}
\end{subfigure}
\end{figure}

\subsection{OSX หรือ Linux}
เป็นระบบปฏบัติการที่มีโปรแกรมทำงาน SSH มาพร้อมกับระบบปฏิบัติการชื่อ ssh และ scp ป้อนผ่าน terminal 
\section{การเชื่อมต่อ}
การเชื่อมต่อใช้เพื่อส่งข้อมูลเข้า/ออก ทำได้หลายทาง 	
\subsection{WiFi Client}
เข้าเมนู Setting จากหน้าหลัก Setting $\rightarrow$ Devices $\rightarrow$ Network Management
\subsection{WiFi AP}
ทำให้ CMU เป็น Access Point เข้าโหมด Dialog(Music(\AAcht ) + Favorites($\bigstar$)+ Mute) กด 11$\rightarrow$ Enter กด Next เลือก WIFI AP TOGGLE ไอพีของ CMU 192.168.53.1

\subsection{USB-to-Ethernet}
ใช้พอร์ต USB เป็น LAN port ผ่านทาง USB to Ethernet adapter ใช้การ์ดมีชิปเซต Asix AX88772A ไอพีของ CMU 192.168.42.1
 
\subsection{Serial Console}
ใช้ Serial Console เชื่อมตรงกับ CMU ต้องการอุปกรณ์ USB-to-Serial เป็น TTL 3.3V แนะนำให้ใช้ชิปเซต FTDI

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=4in]{images/IMG_20160615_180637.jpg}
\caption{การต่อสาย Serial กับ USB}
\label{การต่อสาย Serial กับ USB}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=4in]{images/IMG_20160615_181255.jpg}
\caption{การต่อสาย Serial กับ CMU}
\label{การต่อสาย Serial กับ CMU}
\end{figure}

\subsection{USB ADB}
ใช้แอพพลิเคชั่น ADB เชื่อมกับพอร์ต USB ควบคุมผ่าน shell ติดตั้งโปรแกรม adb ที่ CMU \cite{adb_mazda}

\subsection{USB Installer}
\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{|c|l|l|}
\hline
\textbf{File}  &\textbf{Description}  \\ \hline
cmu\_dataretrieval.up  &ไฟล์ zip ชุดคำสั่งอ่านข้อมูลรถ   \\ 
dataRetrieval\_config.txt  & configuration parameter     \\ 
jci-autoupdate RAM & ไฟล์ว่าง ใช้กับระบบภายใน  	 \\
\hline
\end{tabular}
\caption{ไฟล์สำคัญสำหรับ USB Installer}
\label{Important file for USB Installer}
\end{table}

ส่วนเกี่ยวข้องกับการเชื่อมต่อได้จากไฟล์ dataRetrieval\_config.txt บรรทัดสุดท้าย CMD\_LINE=sh /mnt/sd*/tweaks.sh บรรทัดนี้ใช้เรียก shell script มีคำสั่ง shell บันทึกในไฟล์ชื่อ tweaks.sh  เมื่อใส่ USB Drive ลินุกซ์จะ mount drive ไว้ที่ /mnt/sdX จากตัวอย่าง sh /mnt/sd*/tweaks.sh ที่ไม่ระบุเป็น 1 2 3 เพราะเมื่อใส่ usb ไปแล้วข้อมูลจะจำในเครื่อง เมื่อใส่ usb drive อันใหม่จะทำให้ device id เพิ่มขึ้น จึงระบุได้ยาก การกำหนด * ดีในแง่ใช้งานจริง  

ตัวอย่างคำสั่ง tweaks.sh

\begin{lstlisting}[frame=single,language=Bash,caption={ตัวอย่าง USB Installer script}]
#!/bin/sh
MYDIR=$(dirname $(readlink -f $0))
CMU_SW_VER=$(get_cmu_sw_version)
CMU_VER_ONLY=$(get_cmu_sw_version_only)
echo $MYDIR $CMU_SW_VER $CMU_VER_ONLY	
\end{lstlisting}

\chapter{Development Tools}
บทนี้เป็นข้อมูลสำหรับนักพัฒนา Embedded System มีเนื้อหาแนะนำการติดตั้งซอฟต์แวร์และใช้เครื่องมือเพื่อพัฒนาซอฟต์แวร์สำหรับ FreeScale i.MX6Q มีตัวเลือก 3 แบบ 1)Setup C Compiler  2) QEMU Emulator บนระบบปฏิบัติการ Ubuntu 16.04 64bit และ 3) VirtualBox ผู้เขียนแนะนำให้ใช้ VirtualBox ช่วยลดเวลาติดตั้งโปรแกรมได้ และมีหัวข้อการเขียนแอพพลิเคชั่นด้วย Javascript 

\section{Setup C Compiler}
ใช้ซอฟต์แวร์ที่คุณ spadival เตรียมคอมไพล์เลอร์และไลบรารี่ไว้ให้แล้วชื่อ ltib.tar.gz\cite{mazda3revolution:spadival} ภายในได้ติดตั้ง library ที่ต้องการช่วยลดขั้นตอนลงได้

\begin{lstlisting}[frame=single,language=Bash,caption={ติดตั้ง ltib}]
sudo cpan Digest::MD5
sudo cpan HTTP::Request::Common
sudo cpan LWP::UserAgent
cd ~
sudo tar xfz ltib.tar.gz
sudo mv opt/* /opt
sudo apt-get install libc6-i386 lib32z1
\end{lstlisting}

ตัวอย่างการใช้งาน
\begin{lstlisting}[frame=single,language=Bash,caption={ใช้งาน ltib}]
git clone https://github.com/khantaena/headunit.git
./ltib -m shell
LTIB> cd headunit/mazda
LTIB> make	
\end{lstlisting}

\section{QEMU Emulator}
\begin{lstlisting}[frame=single,language=Bash,caption={Setting compiler}]
sudo apt-get install -y qemu binfmt-support qemu-user-static 
cp /usr/bin/qemu-arm-static /target_fs/usr/bin
sudo chroot /target_fs/
\end{lstlisting}

\section{VirtualBox}
ดาวน์โหลดทุกไฟล์จาก https://mega.nz/\#F!oVYTWB5L!BiBrAmwuJH7aXdlP8mTkcQ ติดตั้งระบบปฏบัติการลินุกซ์ ubuntu 16.04  
\begin{lstlisting}[frame=single,language=Bash,caption={extract file}]
sh extract.sh
tar xf mzd-dev.tar.xz
\end{lstlisting}
ใช้ VirtualBox เปิดไฟล์ใช้ username,password ในตาราง~\ref{VirtualBox User and Password} ซึ่งได้ติดตั้งโปรแกรมสำหรับคอมไพล์ https://github.com/gartnera/mazda-connector, https://github.com/gartnera/headunit 

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
\textbf{User login} & \textbf{User password}\\ \hline
ubuntu & ubuntu             \\ 
\hline
\end{tabular}
\caption{VirtualBox User and Password}
\label{VirtualBox User and Password}
\end{table}
\subsection{การคอมไพล์ mazda-connector}
\begin{lstlisting}[frame=single,language=Bash,caption={คอมไพล์ mazda-connector}]
cd
mkdir repo
cd repo
git clone https://github.com/gartnera/mazda-connector
cd mazda-connector
ninja
\end{lstlisting}

\subsection{การคอมไพล์ headunit(Android Auto)}
\begin{lstlisting}[frame=single,language=Bash,caption={คอมไพล์ headunit}]
cd ~/repo
git clone https://github.com/gartnera/headunit 
cd ~/ltib
./ltib -m shell
\end{lstlisting}
ปรากฏหน้าเชล์ 
\begin{lstlisting}[frame=single,language=Bash,caption={ตัวอย่าง ltib shell}]
ubuntu@mzd-dev:~$ cd ltib/
ubuntu@mzd-dev:~/ltib$ ./ltib -m shell
Entering ltib shell mode, type 'exit' to quit
LTIB> 
\end{lstlisting}

ป้อนคำสั่งเมื่ออยู่ใน LTIB>
\begin{lstlisting}[frame=single,language=Bash,caption={คอมไพล์ผ่าน ltib shell}]
cd ~/repo/headunit/mazda
make
\end{lstlisting}

\section{Javascript}
MZD Connect แสดงผลหน้าจอผ่าน Opera Browser เว็บไซต์ \cite{github:flyandi} ได้พัฒนาเฟรมเวิร์คช่วยให้พัฒนาซอฟต์แวร์เพื่อแสดงผลบนหน้าจอ MZD ได้ง่ายขึ้น
\subsection{Node.js}
ยกตัวอย่างการเขียน apps จากโปรแกรม app.simpledashboard สำหรับที่แสดงอัตราเร็วเฉลี่ย โปรแกรมเขียนด้วย nodejs 
\chapter{Do it yourself}
\
\chapter{การใช้งานปลั๊กอิน}
\section{Video Player}
คุณ @wharn \cite{mazda2thailand:wharn} จากเว็บ mazda2thailand.com อธิบายวิธีใช้งาน Video Player สำหรับ
เฟิร์มแวร์เวอร์ชัน 56.00.230A ติดตั้ง AIO 1.46 หัวข้อ A F J K L N Q R S V Y 4 ใช้ได้ปกติดี ใช้ FM ได้ตามปรกติ วิธีเล่น VIDEO PLAYER 
\begin{enumerate}
	\item สร้างโฟลเดอร์ Movies (M ตัวพิมพ์ใหญ่) ใน USB flash drive 
	\item copy ไฟล์หนัง จะตัวอักษร ภาษาใดก็ได้ เว้นอย่างไรก็ได้ คือเอาชื่อเดิมของหนังมันเลย ให้ copy ลงภายใน โฟลเดอร์ Movies
	\item หาเพลงอย่างน้อย 1 เพลง วางไว้นอกโฟลเดอร์
	\item ให้เล่นเพลงก่อน แล้วเลื่อนหรือแตะบนหน้าจอหยุดชั่วคราว PAUSE (ไม่ใช่กดที่ปุ่มข้างเกียร์หรือพวงมาลัย)
	\item จากนั้นจึงเลือก Application $\rightarrow$ VIDEO PLAYER โดย SEARCH ค้นชื่อหนังได้
\end{enumerate}
*** ควรให้หนังอยู่ช่อง USB 1 ครับ
\section{Android Auto}
\subsection{ขั้นตอนติดตั้ง Android Auto}
\begin{enumerate}
	\item ทำตามขั้นตอน "ติดตั้งวิธีติดตั้ง AIO" , ติดตั้ง AA เลือกเมนู R
	\item ที่โทรศัพท์ เปิดใช้ unknown source ก่อนการติดตั้ง AA ทำได้จากเลือกเมนู Setting -> Security -> Unkown sources เลือกไปที่ On (เลื่อนจากซ้ายไปขวา)
	\item ใช้กับ Android 5.0+ (Lollipop or Marshmallow or N) แอคเคาท์บางประเทศติดตั้งจาก play store ได้เลย แต่ถ้าติดตั้งไม่ได้ให้ติดตั้งจาก apk
\end{enumerate}

\subsection{ใช้งาน Android Auto}
\begin{enumerate}
	\item เชื่อมโทรศัพท์กับ MZD ผ่านพอร์ต USB
	\item เปิดโปรแกรม Android Auto บนโทรศัพท์
	\item ที่ MZD เลือก Application Menu และเลือกไอคอน Android Auto
	\item ปรากฏหน้าจอสีดำและมีข้อความแสดงเครดิต 
	\item Android Auto จะเปิดอัตโนมัติ หากไม่เปิดขึ้นเอง ให้ถอด USB และเริ่มต้นใหม่อีกครั้ง
\end{enumerate}
เมื่อต้องการหยุดใช้งาน ปิดโปรแกรมผ่านหน้าจอ หรือ ถอดสาย USB 

\chapter{ปัญหาด้านการใช้งาน}
บทนี้กล่าวถึงปัญหาจากผู้ใช้ปลั๊กอิน 
\section{ปัญหาจากไม่อ่านคู่มือ}
\subsection{มาตรวัดการบริโภคเชื้อเพลิงค้าง}
เข้าใจผิดว่ามาตรวัดค้าง แต่เป็นเพราะเลือกแสดงผลค่าเฉลี่ย(Average) ไม่ใช่ค่าปัจจุบัน (Current) กดปุ่ม Info ที่พวงมาลัยไปเรื่อยๆ จนหน้าจอแสดงผล Current
\section{ปัญหาที่ไม่มีในคู่มือ}
\subsection{ระหว่างเล่นหนังแล้วใช้เกียร์ถอยทำให้ภาพหนังค้าง จอไม่สลับ}
สรุปปัญหา ใช้ Video Player 2 ระหว่างเล่นหนังใช้เกียร์ถอยหลัง หน้าจอไม่สลับไปที่กล้องถอย และหนังหยุด 

\chapter{ปัญหาด้านเทคนิค}
\section{USBไม่ขึ้น}
สาเหตุเกิดจากติดตั้ง media order patch ใช้ไลบรารีไม่ตรงกันระบบทำให้ USB ใช้งานไม่ได้ แก้ไขได้หลายวิธีดังนี้
\subsection{รีโหลด USB driver}
วิธีนี้ใช้สคริปจาก JCI Test ซึ่งมีฟังก์ชั่น USB Driver อธิบายในภาพ~\ref{diag:7}
\begin{enumerate}
	\item ใส่ USB ที่มีไฟล์ reinstall.up, failsafe.up ที่รถพอร์ทบนสุด
	\item กด Music(\AAcht ) + Favourites($\bigstar$) + Mute พร้อมกัน3ปุ่ม จนกระทั่งหน้าจอเข้าสู่หน้า Test Screen ในภาพ~\ref{diag:1}
	\item สัมผัสจอปุ่ม DEL ค้างไว้ 20วินาที 
	\item ป้อนเลข 18 แล้ว enter (เลข 18ใช้โหลดไดร์เวอร์ USB)
	\item ป้อนเลข 3 แล้ว enter
	\item ป้อนเลข 99 แล้ว enter
\end{enumerate}

\begin{figure}
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=2in]{images/diag1.png}
\caption{Diagnostic 1}
\label{diag:1}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=2in]{images/diag2.png}
\caption{Diagnostic 2}
\label{diag:2}
\end{subfigure}%
\end{figure}

\begin{figure}
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=2in]{images/diag3.png}
\caption{Diagnostic 3}
\label{diag:3}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=2in]{images/diag4.png}
\caption{Diagnostic 4}
\label{diag:4}
\end{subfigure} \\
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=2in]{images/diag5.png}
\caption{Diagnostic 5}
\label{diag:5}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=2in]{images/diag6.png}
\caption{Diagnostic 6}
\label{diag:6}
\end{subfigure} \\
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=2in]{images/diag7.png}
\caption{Diagnostic 7}
\label{diag:7}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=2in]{images/diag8.png}
\caption{Diagnostic 8}
\label{diag:8} 
\end{subfigure} \\
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=2in]{images/diag9.png}
\caption{Diagnostic 9}
\label{diag:9}
\end{subfigure}
\end{figure}


\subsection{SSH เขียนทับไฟล์} 
ใช้ Secure shell ล๊อคอิน Wi-Fi หรือ USB-to-Ethernet หรือ WIFI AP เมื่อหากเชื่อมผ่าน LAN มีหมายเลขไอพี 192.168.42.1 
 
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=4in]{images/2559-06-04at14.08.53.jpg}
\caption{Chipset Asix AX88772A}
\label{serial:USBtoEthernet}
\end{figure}

ดาวน์โหลด MZD\_LoopRepair.zip ได้ที่\cite{mazda3revolution:JasMan}
\begin{enumerate}
	\item เซตไอพีที่โน๊ตบุ๊ค 192.168.42.2 ,netmask 255.255.255.0
	\item เชื่อมสาย USB-to-Ethernet ระหว่าง CMU กับ โน๊ตบุ๊ค
	\item คลายไฟล์ MZD\_LoopRepair.zip ที่วินโดว์
	\item รันโปรแกรม 
\begin{lstlisting}[frame=single,caption={รันคำสั่งหยุด watchdog บนวินโดว์}]
start.bat 192.168.42.1 
\end{lstlisting}
	\item เครื่องรีบูทหลายรอบ อาจใช้เวลาเป็นชั่วโมงจึงส่งคำสั่งได้สำเร็จ 
	\item ถ้าสำเร็จ CMU จะหยุด reboot
	\item เริ่มติดตั้งเฟิร์มแวร์ใหม่
\end{enumerate}

\section{เปิด CMU เป็นโหมด AP}
\begin{enumerate}
	\item เข้าโหมด Diagnostic (Music + Favourites + Mute)
	\item กดปุ่ม DEL ค้างไว้ 20วินาที ค้นหา WiFi AP TOGGLE JCI TESTสังเกตวินาทีที่ 40
	\item เปิดโน๊ตบุ๊คค้นหา AP ชื่อ "cmu ..." เลือกเชื่อมเครือข่าย
	\item ใช้ SSH (เช่น โปรแกรม PuTTY) ไปที่ไอพี 192.168.53.1 สำหรับ username และ password ท่านต้องค้นหาเองครับ
	\item เมื่อ connect ได้แล้วป้อนคำสั่งโค๊ดที่~\ref{lst:APMode}
\end{enumerate}

\begin{lstlisting}[frame=single,language=Bash,caption={คำสั่งกู้ไฟล์ libmc\_user.so} \label{lst:APMode}]
mount -o rw,remount /
cp -a -f /jci/lib/libmc_user.so.org  /jci/lib/libmc_user.so
fsync /jci/lib/libmc_user.so
mount -o remount,ro /
reboot
\end{lstlisting}

\subsection{ใช้สคริปเขียนทับไฟล์}
ดาวน์โหลดไฟล์ recovery.zip สำหรับ CMU 56.00.100A และคลายไฟล์ใส่ SDCard นำการ์ดใส่ช่องSDCard ในรถ ใช้ PuTTY เชื่อม MZD แล้วพิมพ์คำสั่งด้านล่าง

\begin{lstlisting}[frame=single,language=Bash,caption={คำสั่งหยุดการทำงาน Watchdog}]
cd /tmp/mnt/sd_nav/recovery
sh restore.sh
\end{lstlisting}

\section{หน้าจอมืด}
สาเหตุจากเปิดฟังก์ชั่น Display Toggle ทำให้หน้าจอมืดแต่ระบบยังคงทำงานได้ปกติ ทดสอบได้จากมีเสียงพูดเมื่อกดปุ่ม talk(หากก่อนหน้าจอมึดเซตภาษา English) วิธีแก้ปัญหา Facotry Reset ตามขั้นตอนด้านล่างนี้ครับ

\begin{enumerate}
	\item ดับเครื่องรอสักพักแล้ว start เครื่องใหม่, รอประมาณ 1นาทีให้ MZD บูทเครื่องเสร็จสิ้น
	\item กดปุ่ม Home 
	\item หมุนปุ่มใหญ่ตามเข็มนาฬิกา 2กิ๊ก (ได้ยินเสียงจากการหมุน 2ครั้ง)
	\item กดปุ่มใหญ่ 1ครั้ง
	\item ผลัก(ไม่ใช่หมุน)ปุ่มใหญ่ไปทางขวา 6ครั้ง
	\item กดปุ่มใหญ่ 1ครั้ง
	\item หมุนปุ่มใหญ่ตามเข็มนาฬิกา 5กิ๊ก 
	\item กดปุ่มใหญ่ 1ครั้ง
	\item หมุนปุ่มใหญ่ตามเข็มนาฬิกา 1กิ๊ก
	\item กดปุ่มใหญ่ 1ครั้ง
	\item เสร็จสิ้นการทำ Factory Reset เครื่องควรรีบูท
\end{enumerate}

\section{หน้าจอค้างตรงโลโก้มาสด้า}
\subsection{จอค้างเพราะ AA 0.93+ แล้วกด Factory Reset}
สาเหตุจากติดตั้ง Android Auto V0.93+ ซึ่งเวอร์ชั่นนี้เพิ่มคุณสมบัติควบคุม AA ผ่านปุ่มบนพวงมาลัยซึ่งจะต้องไปขวางการทำงานของ MZD นักพัฒนาใช้โปรแกรม input\_filter กรองทำคสั่งก่อนส่งเข้าระบบปกติ โดยแก้ไขไฟล์ sm.conf เพื่อให้ input\_filter ทำงานก่อนระบบปกติ ผู้เขียนเชื่อว่านี่เป็นสาเหตุให้ Factory Reset แล้วข้อมูลถูกลบบางส่วนทำให้ input\_filter ทำงานผิดปกติ ทำให้เป็นปัญหาที่พบน้อย เมื่อหน้าจอค้างทำให้เชื่อมด้วย USB-to-Ethernet ไม่ได้ ในที่นี้จึงเลือกวิธี Serial Console ใช้รายการเครื่องมือต่อไปนี้\\
รายการเครื่องมือที่แก้ไขปัญหา ภาพที่~\ref{serial:เครื่องมือ} \\
\\ 
\ding{192} สายแลน มี8เส้นใช้จริง3เส้น เพื่อต่อสายขยายความยาวจาก CMU มาที่ USB-to-Serial \\
\ding{193} คู่มือรถ ได้ข้อมูลรถจะตัดไฟฟ้าหลังดับเครื่อง 40วินาที (อ้างอิงตาม การพับกระจก น.3-35) \\
\ding{194} มิเตอร์ใช้ตรวจสอบสายช๊อต และ ใช้ทดสอบการเชื่อมสายกับ GND รถ\\
\ding{195} ประแจขนาด 10mm\\
\ding{196} ปลั๊กพ่วง ใช้ต่อพัดลมและโคมไฟ \\
\ding{197} ก้านพลาสติก ใช้งัดพลาสติกที่คอนโซล\\ 
\ding{198} กระดาษกาว ใช้กันรอย\\
\ding{199} USB-to-Ethernet FTDI FT232RL TTL3.3V ได้จาก eBay \\
\ding{200} พัดลม \\

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=4in]{images/tools-1.jpg}
\caption{เครื่องมือ}
\label{serial:เครื่องมือ}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=4in]{images/IMG_20160606_212913.jpg}
\caption{ติดกระดาษเพื่อกันรอย}
\label{serial:ติดกระดาษเพื่อกันรอย}
\end{figure}

ดับเครื่องยนต์รอ40วินาที ระหว่างที่รอติดกระดาษเพื่อกันรอยตัวอย่างในภาพที่~\ref{serial:ติดกระดาษเพื่อกันรอย} เสร็จแล้วถอดพลาสติกด้านหน้าในภาพที่~\ref{serial:ถอดพลาสติก} พลาสติกที่ด้านหน้าของจอเป็นแผนพลาสติกที่มีขายึดด้านในด้วยพลาสติกไม่มีเขี้ยวยึดใช้บัตรพลาสติกแข็งงัดออกได้ พลาสติกด้านหลังจอมีเขี้ยวยึด ใช้วิธีงัดพลาสติกโดยเริ่มจากแกะล่างขวาขึ้นไปด้านบน
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=4in]{images/IMG_20160606_213239.jpg}
\caption{ถอดพลาสติกทั้ง2ชิ้น}
\label{serial:ถอดพลาสติก}
\end{figure}

เมื่อถอดแผ่นพลาสติกออกเสร็จแล้วมีน๊อตยึดจอกับคอนโซล2จุดในภาพที่~\ref{serial:ประแจขนาด 10mm} ใช้ประแจขนาด 10mm ขันน๊อตทั้งสองออก ด้านในมีเขี้ยวล๊อค 2จุดในภาพที่~\ref{serial:ปลดเขี้ยวล๊อค} ใช้ไขควงยาวกดเพื่อปลดล๊อคก่อนดึงขึ้นทีละด้านแล้วถอดCMUด้วยวิธีจับที่หน้าจอดันหน้าจอหน้าจากด้านบนไปข้างหน้าซึ่งทำให้ขายึดน๊อตด้านล่างยกขึ้น แล้วดึงเข้าหาตัว

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=4in]{images/IMG_20160606_212953.png}
\caption{ประแจขนาด 10mm}
\label{serial:ประแจขนาด 10mm}
\end{figure}

เมื่อถอด CMU ได้จะเห็นคอนเน็คเตอร์ด้านใน4คอนเน็คเตอร์ สังเกตคอนเน็คเตอร์สีนำเงินตรงกลาง มีพินว่าง2พินเป็นตามคู่มือชื่อเรียกพินด้านบน 2S และพินล่างชื่อว่า 2T ดูรูป~\ref{การต่อสาย Serial กับ CMU}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=4in]{images/IMG_20160606_214120.jpg}
\caption{ปลดเขี้ยวล๊อค}
\label{serial:ปลดเขี้ยวล๊อค}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=4in]{images/IMG_20160606_214149.jpg}
\caption{มุมมองด้านบน}
\label{serial:มุมมองด้านบน}
\end{figure}

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
\textbf{USB to Serial TTL3.3V PIN} & \textbf{CMU PIN} &\textbf{Description}  \\ \hline
GND & GND  & ต่อกับตัวถัง CMU               \\ 
RX  & 2S &            \\ 
TX & 2T & 	 \\
\hline
\end{tabular}
\caption{เชื่อมสาย Serial}
\end{table}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=4in]{images/IMG_20160606_214329.jpg}
\caption{คอนเน็คเตอร์เชื่อมSerial TTL3.3V}
\label{serial:คอนเน็คเตอร์เชื่อมSerial TTL3.3V}
\end{figure}

ใช้มิเตอร์ตรวจสอบสาย ให้แน่ใจว่าสายสัญญาณทั้ง 3 เส้นไม่ช๊อตกัน และตรวจสอบสาย GND ได้เชื่อมกับตัวเครื่องCMU ต่อมาเปิดหน้าจอ terminal (PuTTY) ผู้เขียนใช้ OSX พิมพ์คำสั่งในโค๊ด\ref{lst:OSXconsole} 
\begin{lstlisting}[frame=single,language=Bash,caption={Terminal Console OSX}\label{lst:OSXconsole}]
screen /dev/tty.usbABCCD 115200 
\end{lstlisting}
ชื่อ usbABCCD ขึ้นอยู่กับเครื่องมีค่าต่างกัน หากระบบปฏิบัติการวินโดว์ใช้โปรแกรม PuTTY เซตพารามิเตอร์ $115200, 8,N,1$ เมื่อตรวจสอบสายและเปิดโปรแกรมรอแล้ว เพื่อพร้อมแล้วเปิด MZD โดยไม่ต้องสตาร์ทเครื่อง จะพบตัวอักษรวิ่งที่หน้าจอ PuTTY ปล่อยให้วิ่งไปสักพัก จะพบหน้า login สำหรับ username,password ค้นได้จากอินเทอร์เน็ต 
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=4in]{images/IMG_20160606_215536.jpg}
\caption{หน้าจอคอนโซล}
\label{serial:หน้าจอคอนโซล}
\end{figure}

อาจเห็นหน้าจอยังมีตัวอักษรวิ่งอยู่ถือว่าปกติ แต่ถ้าเปิด ACC off จะทำให้ตัวอักษรวิ่งน้อยลง(คาดว่าเป็น mazda2รุ่นที่มี heads-up display หรือโมเดลอื่นที่ราคาสูงกว่า) เมื่อรอประมาณ 30วินาทีจะเห็นข้อความ login ให้ป้อนชื่อ login และ password โดยไม่ต้องสนใจอักษรที่วิ่งเพราะข้อความ login ได้เลื่อนไปแล้ว  ถ้ารหัสผ่านถูกต้องจะเข้าหน้าจอ ปรากฏเครื่องหมาย \# ตอนนี้เข้าเครื่องได้แล้ว

ในเครื่องที่รีบูทตลอดเวลา ให้พิมพ์คำสั่งในโค๊ด\ref{lst:fixReboot} ทันทีก่อนที่เครื่องจะรีบูทเพื่อหยุดการรีบูท ใช้วิธี copy-paste ช่วย
\begin{lstlisting}[frame=single,language=Bash,caption={คำสั่งหยุดการทำงาน Watchdog}\label{lst:fixReboot}]
echo 1 > /sys/class/gpio/Watchdog\ Disable/value
\end{lstlisting}

ถ้าพบปัญหาหน้าจอค้าง สาเหตุส่วนใหญ่เกิดจากไฟล์ sm.conf ให้เอาไฟล์เก่ามาทับ การทับไฟล์ทำคำสั่งต่อไปนี้ สมมติว่าไฟล์เก่าชื่อ sm.conf.org
 
\begin{lstlisting}[frame=single,language=Bash,caption={ทับไฟล์ sm.conf}]
cd /jci/sm
mount -o rw,remount /
cp -a /jci/sm/sm.conf.org /jci/sm/sm.conf 
reboot
\end{lstlisting}

\subsection{จอค้างเพราะติดตั้ง AIO ในเฟิร์มแวร์ V33}
พบหน้าจอค้างแต่ยังใช้ SSH ใช้ไอพี 192.168.42.1 ใช้วิธีแก้ปัญหาโดยใช้ SSH เชื่อมต่อกับ CMU แล้วป้อนคำสั่งต่อไปนี้

\begin{lstlisting}[frame=single,language=Bash,caption={กู้ไฟล์ sm.conf และ opera.ini}\label{lst:recover_V33}]
mount -o rw,remount /
cp -a -f /etc/sm/sm.conf.org /etc/sm/sm.conf
cp -a -f /jci/opera/opera_home/opera.ini.org /jci/opera/opera_home/opera.ini
/jci/tools/jci-dialog --title="Restore Completed" --text="Please reboot your system now" --ok-label='OK' --no-cancel &
\end{lstlisting}
ดูหน้าจอ MZD พบหน้าต่างเลือกเมนูรีบูท

\printglossary 
\bibliographystyle{IEEEtran}
%\bibliographystyle{apalike}
\bibliography{mzdbook}

\end{document}
